<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inicio on Vedanta Para Todos</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/</link><description>Recent content in Inicio on Vedanta Para Todos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vedantaparatodos.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Oración</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/01-oracion/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/01-oracion/</guid><description>Capítulo I: Oración # स तन्मयो ह्यमृत ईशसंस्थो ज्ञः सर्वगो भुवनस्यास्य गोप्ता।
य ईशेऽस्य जगतो नित्यमेव नान्यो हेतुर्विद्यत ईशनाय॥
यो ब्रह्माणं विदधाति पूर्व यो वै वेदांश्च प्रहिणोति तस्मै।
तं ह देवं आत्मबुध्दिप्रकाशं मुमुक्षुर्वै शरणमहं प्रपद्ये॥
Él es el alma del universo; Él es inmortal; Él es el Omnisciente, el que está en todo, el protector del universo, el gobernante eterno. Nadie más puede gobernar el mundo eternamente. Él que en los inicios de la creación creó a Brahmâ, es decir, la consciencia universal, y que le entregó los Vedas.</description></item><item><title>El Karma y Sus Efectos Sobre el Carácter</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_karma_y_sus_efectos_sobre_el_caracter/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_karma_y_sus_efectos_sobre_el_caracter/</guid><description>Capítulo I: El Karma y Sus Efectos Sobre el Carácter # La palabra karma deriva de kri, « hacer ». Toda acción es karma. Técnicamente, esta palabra también se refiere a las consecuencias de nuestras acciones. En relación con la Metafísica, a veces hace alusión a las consecuencias cuyas causas son nuestras acciones pasadas. Pero en el karma yoga el término karma significa simplemente « trabajo ». El objetivo de la humanidad es el conocimiento : este es el único ideal que nos ha inculcado la filosofía de Oriente.</description></item><item><title>La Filosofía de Ishvara</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/02-la_filosofia_de_ishvara/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/02-la_filosofia_de_ishvara/</guid><description>Capítulo II: La Filosofía de Ishvara # ¿Quién es Ishvara? Es Janmâdyasya yatah. «De quien provienen el nacimiento, la permanencia y la disolución del universo, Él es Ishvara, el Eterno, el Puro, el Siempre libre, el Todopoderoso, el Omnisciente, el Todo misericordia, el Maestro de todos los maestros»; y, sobre todo, «Él, el Señor, por su propia naturaleza, es inexpresable Amor».
Ciertamente, estas son definiciones de un Dios personal. Entonces, ¿hay dos Dioses?</description></item><item><title>Cada Cual Posee Grandeza en Su Propio Lugar</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/cada_cual_posee_grandeza_en_su_propio_lugar/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/cada_cual_posee_grandeza_en_su_propio_lugar/</guid><description>Capítulo II Cada Cual Posee Grandeza en Su Propio Lugar # Según la filosofía samkhya, la naturaleza se compone de tres fuerzas, que en sánscrito se llaman sattva, rajas y tamas. Su manifestación en el mundo físico es lo que podemos llamar equilibrio, actividad e inactividad. Tamas representa la oscuridad o la inactividad ; rajas, la actividad, entendida como la atracción o la repulsión, y sattva, el equilibrio entre ellas dos.</description></item><item><title>La Realización Espiritual, la Meta del Bhakti Yoga</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/03-la_realizacion_espiritual/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/03-la_realizacion_espiritual/</guid><description>Capítulo III: La Realización Espiritual, la Meta del Bhakti Yoga # Para el bhakta, todos estos detalles áridos son solo necesarios para reforzar su voluntad y, aparte de esto, no tienen para él ninguna utilidad, pues él está hollando un camino capaz de conducirlo más allá de las regiones brumosas y agitadas de la razón, de llevarlo al reino de la realización. Pronto, por la gracia del Señor, el bhakta llega a un plano donde la razón, pedante e impotente, queda muy atrás y el mero tanteo intelectual en la oscuridad deja sitio a la luz de la percepción directa.</description></item><item><title>El Secreto del Trabajo</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_secreto_del_trabajo/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_secreto_del_trabajo/</guid><description>Capítulo III: El Secreto del Trabajo # Ayudar a los demás físicamente — satisfaciendo sus necesidades físicas — es algo grandioso ; pero la ayuda debe ser mayor en función de una necesidad más grande y en función de la repercusión que queramos que la ayuda tenga. Si las necesidades de una persona se satisfacen durante una hora, estaremos ayudándola ; si las necesidades se satisfacen durante un año, estaremos ayudándola aún más ; pero si las necesidades se satisfacen para siempre, esta es, sin duda, la mayor ayuda que podemos darle.</description></item><item><title>La Necesidad de un Gurú</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/04-la_necesidad_de_un_guru/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/04-la_necesidad_de_un_guru/</guid><description>Capítulo IV: La Necesidad de un Gurú # Toda alma está destinada a volverse perfecta y todo ser alcanzará finalmente el estado de perfección. Todo lo que somos ahora es el resultado de nuestras acciones y pensamientos del pasado y todo lo que seremos en el futuro será el resultado de lo que pensamos y hacemos ahora. Pero el crear nosotros nuestro propio destino no excluye el que podamos recibir ayuda exterior, más aun, en la gran mayoría de los casos, dicha ayuda es absolutamente necesaria.</description></item><item><title>¿Qué Es El Deber?</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/que_es_el_deber/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/que_es_el_deber/</guid><description>Capítulo IV: ¿Qué Es El Deber? # En el estudio del karma yoga es necesario saber a qué nos referimos con deber. Si tengo que hacer algo, primero debo saber que ese es mi deber, y entonces, podré hacerlo. Recordemos que la idea del deber es diferente en los diferentes países : los musulmanes dicen que su deber es lo que está escrito en su libro, el Corán ; para los hindúes, es deber lo que está escrito en los Vedas ; y los cristianos dicen que su deber es lo que está escrito en la Biblia.</description></item><item><title>Cualidades del Aspirante y del Maestro</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/05-cualidades_el_aspirante/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/05-cualidades_el_aspirante/</guid><description>Capítulo V: Cualidades del Aspirante y del Maestro # Entonces, ¿cómo reconocemos al maestro? El sol no necesita antorcha alguna para hacerse visible y nosotros no necesitamos encender una vela para verlo. Cuando el sol se alza, lo sabemos de forma instintiva y, así, cuando un instructor de hombres venga a ayudarnos, el alma reconocerá instintivamente que la verdad ya ha comenzado a brillar sobre ella. La verdad se sustenta en su propia evidencia, no necesita ningún otro testimonio para demostrar que es cierta, ya que es refulgente.</description></item><item><title>Nos Ayudamos a Nosotros Mismos, no al Mundo</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/nos_ayudamos_a_nosotros_mismos_no_al_mundo/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/nos_ayudamos_a_nosotros_mismos_no_al_mundo/</guid><description>Capítulo V: Nos Ayudamos a Nosotros Mismos, no al Mundo # Antes de seguir explicando cómo la devoción por el deber nos ayuda en nuestro desarrollo espiritual, haré un paréntesis para hablarles sobre lo que consideramos karma en la India. En cualquier religión hay tres partes : filosofía, mitología y ritual. La filosofía es, por supuesto, la esencia de toda religión ; la mitología toma las vidas más o menos legendarias de grandes hombres, las magníficas historias y los cuentos para explicar e ilustrar ; y los rituales se encargan de dar a esa filosofía una manifestación más concreta para que todos puedan asimilarla mejor — el ritual es, de hecho, la concreción de la filosofía — .</description></item><item><title>Los Maestros Encarnados y la Encarnación</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/06-los_maestros_encarnados/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/06-los_maestros_encarnados/</guid><description>Capítulo VI: Los Maestros Encarnados y la Encarnación # Cualquiera que sea el lugar en que se pronuncie Su nombre, ese lugar es santo.¡Cuánto más santo es el hombre que pronuncia Su nombre y con qué veneración deberíamos acercarnos a ese hombre de quien nos llega la verdad espiritual! Estos grandes maestros de la verdad espiritual son, en verdad, muy pocos en número en este mundo, pero el mundo jamás queda falto de ellos.</description></item><item><title>El Trabajo Sin Atadura Es la Abnegación Personal</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_trabajo_sin_atadura_es_la_abnegacion_personal/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_trabajo_sin_atadura_es_la_abnegacion_personal/</guid><description>Capítulo VI: El Trabajo Sin Atadura Es la Abnegación Personal # Al igual que recibimos bajo forma de reacción cada acción que emana de nosotros, los demás se ven afectados por nuestras acciones, y nosotros, por las acciones de los demás. Quizás todos ustedes hayan comprobado que cuando las personas llevan a cabo malas acciones se hacen cada vez más malvadas, y que cuando comienzan a hacer el bien se vuelven cada vez más fuertes y aprenden a hacerlo siempre.</description></item><item><title>El Mantra Om, Palabra y Sabiduría</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/07-el_mantra_om/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/07-el_mantra_om/</guid><description>Capítulo VII: El Mantra Om, Palabra y Sabiduría # Pero ahora no estamos considerando estos mahâ-purushas, las grandes Encarnaciones, sino solamente los siddha-gurús (los maestros que han alcanzado la meta), Ellos, por lo general, deben transmitir al discípulo las gemas de la sabiduría espiritual por medio de palabras (mantras) sobre las que debe meditar. Ahora bien, ¿qué son estos mantras? Según la filosofía de la India, todo el universo tiene nombre y forma (nâma-rupa) como condición para manifestarse.</description></item><item><title>Libertad</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/libertad/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/libertad/</guid><description>Capítulo VII: Libertad # Además del significado de « trabajo », hemos afirmado que, psicológicamente, la palabra karma implica « causalidad ». Cualquier trabajo, cualquier acción, cualquier pensamiento que produce un efecto se llama karma. Así, la ley del karma significa la ley de la causalidad, de la inevitable causa y secuencia. Dondequiera que haya una causa debe producirse un efecto ; esta obligación es insalvable, y esta ley del karma, según nuestra filosofía, es verídica en cualquier parte del universo.</description></item><item><title>La Adoración de Imágenes y Sustitutos</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/08-la_adoracion_de_imagenes/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/08-la_adoracion_de_imagenes/</guid><description>Capítulo VIII: La Adoración de Imágenes y Sustitutos # Los siguientes puntos que debemos considerar son la adoración de pratikas, o de cosas más o menos satisfactorias como sustitutos de Dios, y la adoración de pratimas o imágenes. ¿Qué es la adoración de Dios a través de un pratika?
Bhagavân Râmânuya dice que es: अब्रह्मणि ब्रह्मदृष्ट्यऽनुसन्धानम् «unir la mente con devoción a algo que no es Brahman, considerándolo como Brahman».</description></item><item><title>El Ideal del Karma Yoga</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_ideal_del_karma_yoga/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_ideal_del_karma_yoga/</guid><description>Capítulo VIII: El Ideal del Karma Yoga # La idea más importante en la religión del Vedanta es esta : podemos alcanzar el mismo objetivo mediante diferentes caminos. Estos caminos, que ya he resumido, son generalmente cuatro : trabajo, amor, psicología y conocimiento. Pero al mismo tiempo deben recordar que la división entre ellos es difusa, que todos se encuentran relacionados entre sí. Distinguimos uno de otro en función del tipo que prevalece.</description></item><item><title>El Ideal Elegido</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/09-el_ideal_elegido/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/09-el_ideal_elegido/</guid><description>Capítulo IX: El Ideal Elegido # Lo siguiente que debe considerarse es lo que conocemos como ishta-nishthâ. Aquel que aspira a ser bhakta debe saber que «cada opinión es un camino diferente»; debe saber que todas las sectas de las diversas religiones son manifestaciones diferentes de la gloria del mismo Señor. «Ellos Te llaman por tantos nombres; Te dividen, por así decirlo, en nombres diferentes y, sin embargo, en cada uno de ellos se puede encontrar Tu omnipotencia […].</description></item><item><title>El Método y los Medios</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/10-el_metodo_y_los_medios/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/10-el_metodo_y_los_medios/</guid><description>Capítulo X: El Método y los Medios # Respecto del método y los medios del bhakti yoga, leemos en el comentario de Bhagaván Ramanuja sobre los Vedanta-Sutras: «La realización de Aquello viene por medio del discernimiento, el control de las pasiones, la práctica, los sacrificios, la pureza, la fortaleza y la supresión de la alegría excesiva». El discernimiento o viveka es, según Ramanuja, diferenciar el alimento puro del impuro1. Según él, el alimento se vuelve impuro debido a tres causas: 1) por la naturaleza misma del alimento, como en el caso del ajo, etc.</description></item><item><title/><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/bhakti_yoga/intro/</guid><description/></item><item><title/><link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/intro/</guid><description/></item></channel></rss>