<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on Vedanta Para Todos</title>
    <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on Vedanta Para Todos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vedantaparatodos.com/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Karma y Sus Efectos Sobre el Carácter</title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_karma_y_sus_efectos_sobre_el_caracter/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_karma_y_sus_efectos_sobre_el_caracter/</guid>
      <description>Capítulo I: El Karma y Sus Efectos Sobre el Carácter #  La palabra karma deriva de kri, « hacer ». Toda acción es karma. Técnicamente, esta palabra también se refiere a las consecuencias de nuestras acciones. En relación con la Metafísica, a veces hace alusión a las consecuencias cuyas causas son nuestras acciones pasadas. Pero en el karma yoga el término karma significa simplemente « trabajo ». El objetivo de la humanidad es el conocimiento : este es el único ideal que nos ha inculcado la filosofía de Oriente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cada Cual Posee Grandeza en Su Propio Lugar</title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/cada_cual_posee_grandeza_en_su_propio_lugar/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/cada_cual_posee_grandeza_en_su_propio_lugar/</guid>
      <description>Capítulo II Cada Cual Posee Grandeza en Su Propio Lugar #  Según la filosofía samkhya, la naturaleza se compone de tres fuerzas, que en sánscrito se llaman sattva, rajas y tamas. Su manifestación en el mundo físico es lo que podemos llamar equilibrio, actividad e inactividad. Tamas representa la oscuridad o la inactividad ; rajas, la actividad, entendida como la atracción o la repulsión, y sattva, el equilibrio entre ellas dos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Secreto del Trabajo</title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_secreto_del_trabajo/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_secreto_del_trabajo/</guid>
      <description>Capítulo III: El Secreto del Trabajo #  Ayudar a los demás físicamente — satisfaciendo sus necesidades físicas — es algo grandioso ; pero la ayuda debe ser mayor en función de una necesidad más grande y en función de la repercusión que queramos que la ayuda tenga. Si las necesidades de una persona se satisfacen durante una hora, estaremos ayudándola ; si las necesidades se satisfacen durante un año, estaremos ayudándola aún más ; pero si las necesidades se satisfacen para siempre, esta es, sin duda, la mayor ayuda que podemos darle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué Es El Deber?</title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/que_es_el_deber/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/que_es_el_deber/</guid>
      <description>Capítulo IV: ¿Qué Es El Deber? #  En el estudio del karma yoga es necesario saber a qué nos referimos con deber. Si tengo que hacer algo, primero debo saber que ese es mi deber, y entonces, podré hacerlo. Recordemos que la idea del deber es diferente en los diferentes países : los musulmanes dicen que su deber es lo que está escrito en su libro, el Corán ; para los hindúes, es deber lo que está escrito en los Vedas ; y los cristianos dicen que su deber es lo que está escrito en la Biblia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos Ayudamos a Nosotros Mismos, no al Mundo</title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/nos_ayudamos_a_nosotros_mismos_no_al_mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/nos_ayudamos_a_nosotros_mismos_no_al_mundo/</guid>
      <description>Capítulo V: Nos Ayudamos a Nosotros Mismos, no al Mundo #  Antes de seguir explicando cómo la devoción por el deber nos ayuda en nuestro desarrollo espiritual, haré un paréntesis para hablarles sobre lo que consideramos karma en la India. En cualquier religión hay tres partes : filosofía, mitología y ritual. La filosofía es, por supuesto, la esencia de toda religión ; la mitología toma las vidas más o menos legendarias de grandes hombres, las magníficas historias y los cuentos para explicar e ilustrar ; y los rituales se encargan de dar a esa filosofía una manifestación más concreta para que todos puedan asimilarla mejor — el ritual es, de hecho, la concreción de la filosofía — .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Trabajo Sin Atadura Es la Abnegación Personal</title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_trabajo_sin_atadura_es_la_abnegacion_personal/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_trabajo_sin_atadura_es_la_abnegacion_personal/</guid>
      <description>Capítulo VI: El Trabajo Sin Atadura Es la Abnegación Personal #  Al igual que recibimos bajo forma de reacción cada acción que emana de nosotros, los demás se ven afectados por nuestras acciones, y nosotros, por las acciones de los demás. Quizás todos ustedes hayan comprobado que cuando las personas llevan a cabo malas acciones se hacen cada vez más malvadas, y que cuando comienzan a hacer el bien se vuelven cada vez más fuertes y aprenden a hacerlo siempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertad</title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/libertad/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/libertad/</guid>
      <description>Capítulo VII: Libertad #  Además del significado de « trabajo », hemos afirmado que, psicológicamente, la palabra karma implica « causalidad ». Cualquier trabajo, cualquier acción, cualquier pensamiento que produce un efecto se llama karma. Así, la ley del karma significa la ley de la causalidad, de la inevitable causa y secuencia. Dondequiera que haya una causa debe producirse un efecto ; esta obligación es insalvable, y esta ley del karma, según nuestra filosofía, es verídica en cualquier parte del universo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Ideal del Karma Yoga</title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_ideal_del_karma_yoga/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:36:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/el_ideal_del_karma_yoga/</guid>
      <description>Capítulo VIII: El Ideal del Karma Yoga #  La idea más importante en la religión del Vedanta es esta : podemos alcanzar el mismo objetivo mediante diferentes caminos. Estos caminos, que ya he resumido, son generalmente cuatro : trabajo, amor, psicología y conocimiento. Pero al mismo tiempo deben recordar que la división entre ellos es difusa, que todos se encuentran relacionados entre sí. Distinguimos uno de otro en función del tipo que prevalece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.vedantaparatodos.com/docs/karma_yoga/intro/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
