<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jnana Yoga on Vedanta Para Todos</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/</link><description>Recent content in Jnana Yoga on Vedanta Para Todos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La necesidad de la religión</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/necesidad_religion/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/necesidad_religion/</guid><description>Capítulo I: La necesidad de la religión # Londres
De entre todas las fuerzas que han contribuido y aún contribuyen a moldear el destino de la raza humana, sin duda alguna, ninguna es más poderosa que la manifestación que llamamos religión. Todas las organizaciones sociales tienen como origen, en algún punto, el funcionamiento de esta peculiar fuerza y de tal fuerza, deriva el mayor de los impulsos cohesivos que jamás ha entrado en juego entre asociaciones humanas.</description></item><item><title>La auténtica naturaleza del ser humano</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/autentica_naturaleza_humano/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/autentica_naturaleza_humano/</guid><description>Capítulo II: La auténtica naturaleza del ser humano # Entregado en Londres
El ser humano se aferra con prodigiosa tenacidad a los sentidos. No obstante, por sustancial que considere el mundo externo en el que vive y se mueve, llega un momento en la vida de todo individuo y raza en el que se pregunta : « ¿Es esto real? ». Incluso para quien jamás se cuestiona las credenciales de sus sentidos, que se entrega en todo momento a algún tipo de placer procurado por estos, la muerte llega, y también a él le compete preguntarse : « ¿Es esto real?</description></item><item><title>Maya e ilusión</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/maya_ilusion/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/maya_ilusion/</guid><description>Capítulo III: Maya e ilusión # Entregado en Londres
Casi todos vosotros habéis escuchado la palabra Maya, normalmente utilizada, si bien de manera incorrecta, para referirse a la ilusión, al engaño o algo así. La teoría de Maya constituye, sin embargo, uno de los pilares de la Vedanta, por lo que es necesario interpretarla debidamente. Os pido un poco de paciencia, puesto que es alta la probabilidad de malinterpretarla. En la literatura védica, la idea más antigua de Maya hace referencia al engaño ; pero por entonces no se había alcanzado aún la auténtica teoría.</description></item><item><title>Maya y la evolución del concepto de Dios</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/maya_evolucion_concepto_dios/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/maya_evolucion_concepto_dios/</guid><description>Capítulo IV: Maya y la evolución del concepto de Dios # Londres, 20 de octubre de 1896
Hemos comprobado cómo la idea de Maya, que constituye, por así decirlo, una de las doctrinas básicas de la Vedanta Advaita, aparece ya en su primer estadio evolutivo incluso en los Samhitas, y que en realidad todas las ideas que se desarrollan en los Upanishads aparecen ya en los Samhitas de una forma u otra.</description></item><item><title>Maya y libertad</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/maya_libertad/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/maya_libertad/</guid><description>Capítulo V: Maya y libertad # Entregado en Londres el 22 de octubre de 1896
El poeta dice : « Arrastrando nubes de gloria hemos llegado ». Sin embargo, no todos hemos llegado arrastrando nubes de gloria : algunos de nosotros hemos llegado arrastrando nieblas negras. Que no haya ninguna duda al respecto, pero cada uno de nosotros viene a este mundo para luchar, como en un campo de batalla.</description></item><item><title>El absoluto y su manifestación</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/absoluto_manifestacion/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/absoluto_manifestacion/</guid><description>Capítulo VI: El absoluto y su manifestación # La pregunta más difícil de aprehender acerca de la filosofía Advaita, y la pregunta que nos haremos una y otra vez y que permanecerá por siempre, es : ¿cómo se ha convertido lo Infinito, el Absoluto, en finito? Vamos a tratar esta cuestión, y para ilustrarla utilizaremos el siguiente esquema :
(a) El Absoluto
(c)
Tiempo
Espacio
Causalidad
(b) El Universo</description></item><item><title>Dios en todo</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/dios_en_todo/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/dios_en_todo/</guid><description>Capítulo VII: Dios en todo # Entregado en Londres el 27 de octubre de 1896
Hemos visto cómo la mayor parte de nuestra vida debe necesariamente estar llena de males, y sin embargo, aun así podemos resistir ; esta masa de males es prácticamente infinita para nosotros. Hemos estado luchando para poner remedio a esto desde el principio de los tiempos, pero todo sigue siendo muy similar. Cuantos más remedios descubrimos, más acosados nos encontramos por los males más sutiles.</description></item><item><title>Realización</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/realizacion/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/realizacion/</guid><description>Capítulo VIII: Realización # Entregado en Londres el 29 de octubre 1896
Voy a leeros acerca de uno de los Upanishads. Se llama el Katha Upanishad. Probablemente algunos de vosotros hayáis leído la traducción de Sir Edwin Arnold, llamada El secreto de la muerte. En nuestra última lectura vimos cómo la investigación que comenzó con el origen del mundo y con la creación del universo no pudo obtener una respuesta satisfactoria desde el exterior, y vimos cómo luego se volvió hacia el interior.</description></item><item><title>Unidad en la diversidad</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/unidad_en_la_diversidad/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/unidad_en_la_diversidad/</guid><description>Capítulo IX: Unidad en la diversidad # Entregado en Londres el 3 de noviembre de 1896
« El Uno Autoexistente proyecta los sentidos hacia el exterior y, por lo tanto, el ser humano mira hacia fuera y no dentro de sí mismo. Cierto sabio, que deseaba la inmortalidad, percibió el Ser interior gracias a la inversión de sus sentidos ». Como ya hemos dicho, la primera pregunta que nos encontramos en los Vedas se refiere a lo exterior, y de ahí una nueva idea surge : la realidad de las cosas no se encuentra en el mundo exterior ; la manera de conocer dicha realidad no es mirando hacia el exterior, sino dirigiendo la mirada —tal como se expresa literalmente— hacia el interior.</description></item><item><title>La libertad del alma</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/libertad_del_alma/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/libertad_del_alma/</guid><description>Capítulo X: La libertad del alma # Entregado en Londres el 5 de noviembre de 1896
El Katha Upanishad, que hemos estado estudiando, se escribió mucho más tarde que aquel al que nos vamos a referir ahora : el Chhandogya. Su lenguaje es más moderno, y su pensamiento, más organizado. En los antiguos Upanishads el lenguaje es muy arcaico, como el de la parte correspondiente a los cantos de los Vedas, y uno tiene que vadear a veces toda una masa de contenidos innecesarios para llegar a las doctrinas esenciales.</description></item><item><title>El cosmos: El macrocosmos</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/cosmos_macrocosmos/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/cosmos_macrocosmos/</guid><description>Capítulo XI: El cosmos: (El macrocosmos) # Entregado en Nueva York el 19 de enero de 1896
Las flores que vemos a nuestro alrededor son hermosas ; hermoso es el sol al amanecer cada mañana ; hermosos son los tonos abigarrados de la naturaleza. El universo entero es hermoso, y el ser humano lo ha disfrutado desde su aparición en la Tierra. Sublimes e inspiradoras son las montañas ; los gigantescos ríos que corren hacia el mar, el desierto sin caminos, el océano infinito, el cielo estrellado&amp;hellip; : todo es imponente, sublime y ciertamente hermoso.</description></item><item><title>El cosmos: El microcosmos</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/cosmos_microcosmos/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/cosmos_microcosmos/</guid><description>Capítulo XII: El cosmos: (El microcosmos) # Entregado en Nueva York el 26 de enero de 1896
La mente humana, naturalmente, quiere salir para mirar fuera del cuerpo, por decirlo así, a través de los canales de los órganos. El ojo debe ver, el oído debe oír, los sentidos deben percibir el mundo externo y lógicamente, las bellezas y sublimidades de la naturaleza son las primeras que cautivan la atención humana.</description></item><item><title>Inmortalidad</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/inmortalidad/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/inmortalidad/</guid><description>Capítulo XIII: Inmortalidad # Entregado en América
¿Qué pregunta se ha hecho el mayor número de veces? ¿Qué idea ha llevado a más individuos a buscar una respuesta en el universo? ¿Qué pregunta es más querida y más cercana al corazón humano? ¿Qué pregunta está más inseparablemente unida a nuestra existencia que aquella sobre la inmortalidad del alma humana? Ha sido el tema de poetas y sabios, de sacerdotes y profetas ; reyes en el trono la han discutido, mendigos en la calle han soñado con ella.</description></item><item><title>Atman</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/atman/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/atman/</guid><description>Capítulo XIV: El Atman # Entregado en América
Muchos de vosotros habéis leído el celebre libro de Max Müller Introducción a la filosofía vedanta, y algunos, tal vez, hayáis leído, en alemán, el libro del profesor Deussen sobre la misma filosofía. En las escrituras y enseñanzas de Occidente sobre el pensamiento religioso de la India destaca la filosofía conocida como la Advaita : el lado monista de la religión de la India.</description></item><item><title>El Atman, sus ataduras y su libertad</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/atman_ataduras_libertad/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/atman_ataduras_libertad/</guid><description>Capítulo XV: El Atman, sus ataduras y su libertad # Entregado en América
De acuerdo con la filosofía Advaita, solo una cosa en el universo es real, y se llama Brahmán ; todo lo demás es irreal, manifestado y fabricado a partir de Brahmán por el poder de Maya. Nuestra meta es alcanzar nuevamente ese Brahmán. Cada uno de nosotros somos ese Brahmán, esa realidad, además de este Maya. Si podemos deshacernos de este Maya o ignorancia, entonces nos convertiremos en lo que somos en realidad.</description></item><item><title>El ser humano real y el aparente</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/ser_humano_real_aparente/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_2/jnana_yoga/ser_humano_real_aparente/</guid><description>Capítulo XVI: El ser humano real y el aparente # Entregado en Nueva York
Aquí estamos, y nuestros ojos, a veces, miran ansiosos a la lejanía, varias millas por delante. El ser humano lo ha hecho desde que empezó a pensar. Siempre está a la espera, mirando hacia el futuro. Quiere saber a dónde va, incluso después de la disolución de su cuerpo. Se han propuesto varias teorías, se han presentado sistemas y sistemas con los que atisbar una explicación.</description></item></channel></rss>