<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Para-Bhakti o devoción suprema on Vedanta Para Todos</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/</link><description>Recent content in Para-Bhakti o devoción suprema on Vedanta Para Todos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La Renuncia Preparatoria</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/01-renuncia_preparatoria/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/01-renuncia_preparatoria/</guid><description>Capítulo I: La Renuncia Preparatoria # Ahora hemos terminado las consideraciones sobre lo que debe llamarse bhakti preparatorio y nos adentramos en el estudio del parâ-bhakti o devoción suprema y tenemos que hablar de una preparación para la práctica de este para-bhakti. Todas estas preparaciones tienen como único fin la purificación del alma. La repetición de nombres, los rituales, las formas y los símbolos, todo esto es para conseguir la purificación del alma.</description></item><item><title>La Renuncia del Bhakta Viene del Amor</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/02-la_renuncia_viene_del_amor/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/02-la_renuncia_viene_del_amor/</guid><description>Capítulo II: La Renuncia del Bhakta Viene del Amor # Vemos el amor por todas partes en la naturaleza. Todo lo que en la sociedad es bueno, grande, y sublime es el resultado del amor; todo lo que en la sociedad es muy malo, o incluso diabólico, es el resultado de esta misma emoción del amor mal dirigida. Es la misma emoción que nos brinda el puro y santo amor conyugal entre marido y mujer, así como también lo que da esa clase de amor cuya finalidad es satisfacer las formas más bajas de la pasión animal.</description></item><item><title>La Naturalidad del Bhakti Yoga y su Principal Secreto</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/03-la_naturaleza_bhakti/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/03-la_naturaleza_bhakti/</guid><description>Capítulo III: La Naturalidad del Bhakti Yoga y su Principal Secreto # Aryuna preguntó a Shri Krishna: «¿Son los más grandes yogis aquellos que siempre te adoran con una atención constante y aquellos otros que adoran lo No diferenciado, lo Absoluto?». Y la respuesta fue: «Aquellos que concentran su mente en Mí, que Me adoran con constancia eterna y que están dotados de la fe más elevada son Mis mejores devotos y los más grandes yogis.</description></item><item><title>Las Formas de Amor Manifestación</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/04-formas_de_amor/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/04-formas_de_amor/</guid><description>Capítulo IV: Las Formas de Amor Manifestación # He aquí algunas de las formas en las que se manifiesta el amor. La primera es la reverencia. ¿Por qué la gente muestra reverencia por los templos y lugares sagrados? Porque a Él se lo adora allí y, así, Su presencia se asocia con todos estos lugares. ¿Por qué, en todos los países, la gente reverencia a los maestros religiosos? Porque para el corazón humano es natural hacerlo, ya que todos esos maestros predican sobre el Señor.</description></item><item><title>Oración</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/05-el_amor_universal/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/05-el_amor_universal/</guid><description>Capítulo V: El Amor Universal y Cómo Conduce a la Propia Entrega # ¿Cómo podemos amar el vyashti, lo particular, sin amar primero el samashti, lo universal? Dios es el samashti, el generalizado y abstracto todo universal; y el universo que nosotros vemos es el vyashti, la cosa particularizada. Solo es posible amar a todo el universo si se ama al samashti, lo universal, que es, en cierto modo, la unidad en la cual se pueden encontrar millones y millones de unidades más pequeñas.</description></item><item><title>El Conocimiento Superior y el Amor Superior Son Uno Para el Verdadero Amante</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/06-el_conocimiento_superior/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/06-el_conocimiento_superior/</guid><description>Capítulo VI: El Conocimiento Superior y el Amor Superior Son Uno Para el Verdadero Amante # Los Upanishads distinguen entre el conocimiento superior y el conocimiento inferior y para el bhakta no existe ninguna diferencia entre este conocimiento superior y su amor superior (parâ-bhakti). El Mundaka Upanishad dice:
व्दे विद्ये वेदितव्ये इति ह स्म यद्ब्रह्मविदो वदन्ति। परा चैवापरा च॥ तत्रापरा ॠग्वेदो यजुर्वदः सामवेदोऽथर्ववेदः शिक्षा कल्पो व्याकरणं निरुक्तं छन्दो ज्योतिषमिति। अथ परा यया तदक्षरमधिगम्यते॥</description></item><item><title>El Triángulo del Amor</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/07-el_triangulo_del_amor/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/07-el_triangulo_del_amor/</guid><description>Capitulo VII: El Triángulo del Amor # Podemos representar el amor como un triángulo, cada uno los triángulos corresponden a una de sus características inseparables. No puede haber triángulo sin sus tres ángulos, y no puede haber amor verdadero sin las siguientes características. El primer ángulo de nuestro triángulo del amor, es que el amor no conoce la negociación. Dondequiera que estés buscando algo a cambio, no puede haber amor verdadero, esto se vuelve un simple comercio / se volvería un simple comercio.</description></item><item><title>Dios de Amor Es Su Propia Prueba</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/08-dios_de_amor/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/08-dios_de_amor/</guid><description>Capitulo VIII: Dios de Amor Es Su Propia Prueba # ¿Cual es el ideal del amante que ha sobrepasado más allá la idea del egoísmo, el intercambio y la negociación y que no conoce el miedo? Hasta el gran Dios le dirá a ese hombre, «Te daré mi todo, y no quiero nada de ti; de hecho no hay nada que pueda llamar mío.» Cuando un hombre ha adquirido esta convicción, su ideal se convierte en un amor perfecto, sin miedo.</description></item><item><title>Representaciones Humanas del Divino Ideal de Amor</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/09-representaciones_humanas/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/09-representaciones_humanas/</guid><description>Capitulo IX: Representaciones Humanas del Divino Ideal de Amor # Es imposible expresar este ideal supremo de amor en un lenguaje humano. Incluso la imaginación más fuerte del humano es incapable de comprender esta perfección de belleza infinita. Sin embargo, los seguidores de la religión del amor tanto en su forma superior como inferior han tenido que utilizar un lenguaje humano inadecuado para comprender y definir su propio ideal del amor.</description></item><item><title>Conclusión</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/10-conclusion/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:37:06 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/books/vivekananda/obras_completas/volumen_3/03-para_bhakti/10-conclusion/</guid><description>Capitulo X: Conclusión # Cuando se alcanza el ideal más alto del amor, se descarta la filosofía; Entonces, Quien cuidara de esto? Libertad, Salvación, Nirvana — todo se descarta; A quien le importa ser libre mientras se disfruta del divino amor? «Señor, no quiero riquezas, ni amigos, ni belleza, ni aprendizaje, no quiero incluso libertad; solo quiero que me dejes nacer una y otra vez, y tu serás siempre mi amor, tu seras siempre y para siempre mi amor».</description></item></channel></rss>