<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Raja Yoga on Vedanta Para Todos</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/</link><description>Recent content in Raja Yoga on Vedanta Para Todos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 21:18:45 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Prefacio</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/00-prefacio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/00-prefacio/</guid><description>Prefacio # Desde los inicios de la historia, se han registrado varios fenómenos extraordinarios, que han sido acontecimientos para / entre los seres humanos. En los tiempos modernos, los testigos no quieren confirmar el hecho de tales acontecimientos, incluso en las sociedades que viven bajo el pleno esplendor de la ciencia moderna. La inmensa mayoría de tales evidencias son poco fiables, y vienen de ignorantes, supersticiosos o personas fraudulentas. En muchos casos los llamados milagros son solo imitaciones.</description></item><item><title>Introductoria</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/01-introductoria/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/01-introductoria/</guid><description>Capítulo I: Introductoria # Todo nuestro conocimiento está basado en la experiencia. Lo que llamamos conocimiento inferencial, que es lo que va de lo general a lo particular, tiene como experiencia su base. Lo que llamamos las ciencias exactas, la gente encuentra fácilmente la verdad, porque esto atrae a las experiencias particulares de cada ser humano. El científico no dice que no creas en nada, pero sus resultados que provienen de su experiencia y razonamiento nos invitan a creer en sus conclusiones, el lo llama en cierta medida la experiencia universal de la humanidad.</description></item><item><title>Las Primeras Etapas</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/02-las_primeras_etapas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/02-las_primeras_etapas/</guid><description>Capítulo II: Las primeras etapas # El Raja Yoga se divide en ocho etapas. La primera de ellas es Yama : consiste en no matar, honestidad, no robar, continencia y en no recibir dádiva alguna. La segunda etapa es Niyama : Higiene, contentamiento, austeridad, estudio y entrega a Dios. La siguiente es Asana o postura ; Pranayama o control de Prana ; Pratyahara restringir los sentidos de sus objetos ; Dharana fijando la mente en un punto ; Dhyana o meditación ; y Samadhi o superconciencia.</description></item><item><title>Prana</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/03-prana/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/03-prana/</guid><description>Capítulo III: Prana # Pranayama no es como muchos piensan, que es algo como la respiración ; En efecto, la respiración no es más que una relación con esta, o nada. La respiración es uno de los muchos ejercicios en los que a través llegamos al verdadero Pranayama. Pranayama significa el control de Prana. Según los filósofos de India, el universo está compuesto de dos materiales, uno de los cuales lo llaman Akasha.</description></item><item><title>El Prana Físico</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/04-el_prana_fisico/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/04-el_prana_fisico/</guid><description>Capítulo IV: El prana físico # Según los Yogis existen dos tipos de corrientes nerviosas en la columna vertebral, la primera llamada Pingala e Ida, y la segunda llamada Sushumna que recorre la médula espinal. En el extremo inferior del canal hueco se encuentra lo que los Yogis llaman el « Lotus del Kundalini ». Ellos lo describen en forma de triángulo lo que significa el lenguaje simbólico de los Yogis.</description></item><item><title>El Control Del Prana Físico</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/05-el_control_prana_fisico/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/05-el_control_prana_fisico/</guid><description>Capítulo V: El control del prana físico # Ahora tenemos que tratar los ejercicios en Pranayama / Ahora vamos a ver estos ejercicios en Pranayama. Hemos visto que la primera etapa según los Yogis, es controlar el movimiento de los pulmones. Lo que queremos hacer es sentir los movimientos más finos que están sucediendo en el cuerpo. Nuestras mentes se han exteriorizado, y han perdido la vista de los movimientos interiores más suaves / finos.</description></item><item><title>Prathayara y Dhayanara</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/06-prathayara_y_dhayanara/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/06-prathayara_y_dhayanara/</guid><description>Capítulo VI: Prathayara y dhayanara # La próxima etapa se llama Pratyahara. ¿Qué significa esto? Tú sabes cómo ocurren las percepciones. Primero que todo existen instrumentos externos, luego los órganos internos actúan en el cuerpo mediante los centros del cerebro, ahí está la mente. Cuando estos se juntan y se atacan mutuamente a algún objeto externo, entonces la percibimos. Al mismo tiempo es un tarea muy difícil, concentrar la mente y unirla a un solo órgano ; la mente es un esclavo.</description></item><item><title>Dhyana y Samadhi</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/07-dhyana_y_samadhi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/07-dhyana_y_samadhi/</guid><description>Capitulo VII: Dhyana y samadhi # Hemos dado una vista rápida de las diferentes etapas en Raja Yoga, a excepción de las sutiles. El adiestramiento en concentración, que es el objetivo al que Raja Yoga nos llevará. Como seres humanos vemos que todo nuestro conocimiento que se llama racional se refiere a la conciencia. Mi conciencia de esta mesa, y de su presencia, me hace saber que la mesa y ustedes están aquí.</description></item><item><title>En pocas palabras Raja Yoga</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/08-en_pocas_palabras/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/raja_yoga/08-en_pocas_palabras/</guid><description>Capitulo VIII: En pocas palabras Raja yoga # Lo siguiente es un resumen de Raja Yoga traducido libremente del Kurma-Purana.
El fuego del Yoga quema la jaula de pecados que están alrededor del hombre. El conocimiento se purifica y se obtiene directamente el Nirvana. Del Yoga viene el conocimiento ; de nuevo el conocimiento ayuda al Yogi. Que combina en sí tanto el Yoga como el conocimiento, con él, el Señor está complacido.</description></item></channel></rss>