<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Discursos en el Parlamento de las Religiones on Vedanta Para Todos</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/</link><description>Recent content in Discursos en el Parlamento de las Religiones on Vedanta Para Todos</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 17:21:06 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Respuesta a la Bienvenida</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/bienvenida/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 20:18:47 -0500</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/bienvenida/</guid><description>Respuesta a la Bienvenida # En el Parlamento Mundial de Religiones, Chicago 11 de Septiembre, 1893
Hermanas y los Hermanos de América:
Llena mi corazón de alegría indescriptible levantarme en respuesta a la cálida y cordial acogida que nos han dado. Les doy las gracias en nombre de la orden más antigua de monjes del mundo; Les agradezco en nombre de la madre de las religiones; Y les agradezco en nombre de los millones y millones de hindúes de todas las clases y sectas.</description></item><item><title>Por qué no estamos de acuerdo</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/porquenoestamosdeacuerdo/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/porquenoestamosdeacuerdo/</guid><description>Por qué no estamos de acuerdo # 15 de Septiembre, 1893
Te contaré una pequeña historia. Usted ha escuchado al elocuente orador que acaba de terminar decir: “Dejemos de abusar unos de otros“, y lamentó mucho que siempre haya tanta diferencia. Pero creo que debería contarles una historia que ilustraría la causa de esta variación.
Una rana vivía en un pozo. Había vivido allí durante mucho tiempo. Nació allí y se crió allí.</description></item><item><title>Artículo sobre el hinduismo</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/articulohinduismo/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/articulohinduismo/</guid><description>Artículo sobre el hinduismo # Leído en el parlamento en el 19 de Septiembre, 1893
En la actualidad hay tres religiones en el mundo que nos han llegado desde tiempos prehistóricos: el hinduismo, el zoroastrismo y el judaísmo. Todas han recibido tremendos choques y todas prueban con su supervivencia su fuerza interna. Pero mientras el judaísmo no pudo absorber al cristianismo y fue expulsado de su lugar de nacimiento por su hija conquistadora, y un puñado de parsis es todo lo que queda para contar la historia de su gran religión, surgió una secta tras otra en la India y sacudieron la religión de los Vedas hasta sus cimientos.</description></item><item><title>La religión no es la necesidad imperiosa de la India</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/religionindia/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/religionindia/</guid><description>La religión no es la necesidad imperiosa de la India # 20 de Septiembre, 1893
Los cristianos deben estar siempre dispuestos a recibir buenas críticas, y no creo que les importe si hago una pequeña crítica. Ustedes, cristianos, a quienes les gusta tanto enviar misioneros para salvar el alma de los paganos, ¿por qué no tratan de salvar sus cuerpos del hambre? En la India, durante las terribles hambrunas, miles murieron de hambre, pero ustedes los cristianos no hicieron nada.</description></item><item><title>Budismo, la realización del Hinduismo</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/budismo/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/budismo/</guid><description>Budismo, la realización del Hinduismo # 26 de Septiembre, 1893
No soy budista, como habrán oído, y sin embargo lo soy. Si China, Japón o Srilanka siguen las enseñanzas del Gran Maestro, mientras la India lo adora como Dios encarnado en la tierra. Acaban de escuchar que voy a criticar el budismo, pero con eso solo deseo que comprendan esto. Lejos criticar a aquel a quien adoro como Dios encarnado en la tierra.</description></item><item><title>Discurso en la sesión final</title><link>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/discursofinal/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vedantaparatodos.com/libros/vivekananda/obras_completas/volumen_1/discursos_parlamento_religiones/discursofinal/</guid><description>Discurso en la sesión final # 27 de Septiembre, 1893
El 27 de septiembre de 1893, Swami Vivekananda realizó su sexta y última intervención en el Parlamento Mundial de Religiones, en Chicago. Esta última participación se dio en el evento de cierre del Parlamento. En ella, Vivekananda agradece al Parlamento y a sus organizadores por permitirle presentar su filosofía y concluye hablando de cómo es que no se debe de imponer una religión como única o como verdadera; habla de cómo es que todas las religiones solo son vehículos que conducen a la misma meta.</description></item></channel></rss>